{
  "surah_id": "57",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "57:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "سَبَّحَ",
          "options": [
            "وَقَفَّيْنَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "سَبَّحَ",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "Glorifies"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "سَبَّحَ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "يَكُونُوا۟",
            "قَبْلِ",
            "مِنَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "[to] Allah"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَتَرَبَّصْتُمْ",
            "مَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَأَنزَلْنَا",
            "ﰇ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ﰌ",
            "مِنكُم",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَغَرَّكُم",
            "تَمْشُونَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَهُوَ",
            "عَبْدِهِۦٓ",
            "ٱلصِّدِّيقُونَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "قَفَّيْنَا",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَخُورٍ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "فِى",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "57:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "For Him"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "لَهُۥ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "تُرْجَعُ",
            "مُلْكُ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ"
          ],
          "translation": "(is the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "لَهُۥ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "نَقْتَبِسْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَغَرَّكُم",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ وَيُمِيتُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُحْىِۦ",
          "options": [
            "ٱلنُّبُوَّةَ",
            "ٱبْتَدَعُوهَا",
            "يُحْىِۦ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "He gives life"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ _____ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَيُمِيتُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "فَضْلِ",
            "وَيُمِيتُ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and causes death"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِسُورٍ",
            "وَهُوَ",
            "وَأَقْرَضُوا۟"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَهُوَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "قَرْضًا",
            "أُعِدَّتْ",
            "عَلَىٰ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) over"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَهُوَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "وَٱلظَّٰهِرُ",
            "عَلَى",
            "تَمْشُونَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "شَىْءٍ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "قَدِيرٌ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "57:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ ٱلْأَوَّلُ وَٱلْءَاخِرُ وَٱلظَّٰهِرُ وَٱلْبَاطِنُ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "فَيُضَٰعِفَهُۥ",
            "هُوَ",
            "مَرْيَمَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "هُوَ _____ وَٱلْءَاخِرُ وَٱلظَّٰهِرُ وَٱلْبَاطِنُ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَوَّلُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَبِأَيْمَٰنِهِم",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلْأَوَّلُ"
          ],
          "translation": "(is) the First"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "هُوَ ٱلْأَوَّلُ _____ وَٱلظَّٰهِرُ وَٱلْبَاطِنُ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرُ",
          "options": [
            "وَقَفَّيْنَا",
            "جَعَلَكُم",
            "وَٱلْءَاخِرُ",
            "وَكَثِيرٌ"
          ],
          "translation": "and the Last"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "هُوَ ٱلْأَوَّلُ وَٱلْءَاخِرُ _____ وَٱلْبَاطِنُ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلظَّٰهِرُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "وَٱلظَّٰهِرُ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and the Apparent"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "هُوَ ٱلْأَوَّلُ وَٱلْءَاخِرُ وَٱلظَّٰهِرُ _____ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْبَاطِنُ",
          "options": [
            "مُخْتَالٍ",
            "نَقْتَبِسْ",
            "وَٱلْبَاطِنُ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "and the Unapparent"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "هُوَ ٱلْأَوَّلُ وَٱلْءَاخِرُ وَٱلظَّٰهِرُ وَٱلْبَاطِنُ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يُؤْخَذُ",
            "وَهُوَ",
            "كَمَثَلِ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "هُوَ ٱلْأَوَّلُ وَٱلْءَاخِرُ وَٱلظَّٰهِرُ وَٱلْبَاطِنُ وَهُوَ _____ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "بِكُلِّ",
            "وَٱلظَّٰهِرُ",
            "يُنَادُونَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) of every"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "هُوَ ٱلْأَوَّلُ وَٱلْءَاخِرُ وَٱلظَّٰهِرُ وَٱلْبَاطِنُ وَهُوَ بِكُلِّ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "شَىْءٍ",
            "فِى",
            "وَعَدَ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "هُوَ ٱلْأَوَّلُ وَٱلْءَاخِرُ وَٱلظَّٰهِرُ وَٱلْبَاطِنُ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَٱرْتَبْتُمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "بَيَّنَّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "57:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 30,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "هُوَ",
            "وَلَا",
            "قِبَلِهِ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "هُوَ _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مِمَّا",
            "دَرَجَةً",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "وَرَهْبَانِيَّةً",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَٱلَّذِينَ",
            "وَأَنَّ",
            "فَقَسَتْ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رُسُلَنَا",
            "يَشَآءُ",
            "فَضْلِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى _____ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "سِتَّةِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "سِتَّةِ",
            "ﰏ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "six"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ _____ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "بِسُورٍ",
            "أَيَّامٍ",
            "ﰋ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "periods"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ _____ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ _____ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱسْتَوَىٰ",
          "options": [
            "ٱسْتَوَىٰ",
            "كَتَبْنَٰهَا",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "He rose"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ _____ ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَقَسَتْ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى _____ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ٱلْفَضْلِ"
          ],
          "translation": "the Throne"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ _____ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "وَرَهْبَانِيَّةً",
            "مَا",
            "وَلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ _____ يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "مَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَلِجُ",
          "options": [
            "رِضْوَٰنِ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "يَلِجُ",
            "أُعِدَّتْ"
          ],
          "translation": "penetrates"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ _____ ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فِى",
            "كَرِيمٌ"
          ],
          "translation": "in(to)"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى _____ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ذُو",
            "أَعْجَبَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ _____ يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كِفْلَيْنِ",
            "وَيَأْمُرُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا _____ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَخْرُجُ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَخْرُجُ",
            "وَرُسُلِهِۦ",
            "أَهْلُ"
          ],
          "translation": "comes forth"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ _____ وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "مِنْهَا",
            "لَكُمْ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا _____ يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَنزِلُ",
          "options": [
            "يَنزِلُ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "descends"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ _____ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَكُمْ",
            "ذُرِّيَّتِهِمَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ _____ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلُ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "بِرَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَمَا",
            "تُنفِقُوا۟",
            "لِّكَيْلَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا _____ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَعْرُجُ",
          "options": [
            "يَعْرُجُ",
            "ﰙ",
            "فَضُرِبَ",
            "قَفَّيْنَا"
          ],
          "translation": "ascends"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ _____ وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ءَامِنُوا۟",
            "وَفِى",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا _____ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَهُوَ",
            "تُؤْمِنُونَ",
            "وَيَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ _____ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مَعَكُمْ",
          "options": [
            "مَعَكُمْ",
            "يُؤْتِيهِ",
            "وَأَنفِقُوا۟",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "(is) with you"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ _____ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "أَيْنَ",
          "options": [
            "أَيْنَ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "لَا",
            "سِتَّةِ"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ _____ كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مَا",
            "مِن",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا _____ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْغَرُورُ",
            "مِن",
            "تَمْشُونَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "قَدِيرٌ",
            "فَـَٔاتَيْنَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ _____ تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "بِذَاتِ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "وَرَهْبَانِيَّةً",
            "بَيْنَكُمْ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "فَاتَكُمْ",
            "بَصِيرٌ",
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "ٱلنُّبُوَّةَ"
          ],
          "translation": "(is) All-seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "57:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلُ",
            "يُولِجُ",
            "ٱنظُرُونَا",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "For Him"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "لَّهُۥ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "يُحْىِ",
            "ٱللَّهِ",
            "مُلْكُ"
          ],
          "translation": "(is the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "لَّهُۥ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِن",
            "نَّبْرَأَهَآ",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "لَّهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَمِنْهُم",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "لَّهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "وَإِلَى",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "and to"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "لَّهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَى _____ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "لَّهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "تُرْجَعُ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "عَرْضُهَا",
            "تُرْجَعُ"
          ],
          "translation": "will be returned"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "لَّهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ _____",
          "answer": "ٱلْأُمُورُ",
          "options": [
            "ٱلْأُمُورُ",
            "أَن",
            "هُمُ",
            "وَلَٰكِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "the matters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "57:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 74,
          "question": "_____ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَهُوَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يُولِجُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "قِيلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُولِجُ"
          ],
          "translation": "He merges"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "يُولِجُ _____ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَهُوَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ _____ ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَهُوَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "قُلُوبِ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "بِٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى _____ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَهُوَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "كِفْلَيْنِ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ﰈ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ _____ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَهُوَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَيُولِجُ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "وَيُولِجُ",
            "ﰜ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "and He merges"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ _____ فِى ٱلَّيْلِ وَهُوَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "لِيَقُومَ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ _____ ٱلَّيْلِ وَهُوَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْإِنجِيلَ",
            "وَيُمِيتُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى _____ وَهُوَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "وَهُوَ",
            "بَيْنَكُمْ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ _____ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَنفَقُوا۟",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَهُوَ _____ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَمَا",
            "عَلِيمٌۢ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَهُوَ عَلِيمٌۢ _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِذَاتِ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "ٱلْإِنجِيلَ",
            "إِنَّ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "of what is in the breasts"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَهُوَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَنفِقُوا۟",
            "أَلَمْ",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "of what is in the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "57:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 86,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَأَنفِقُوا۟ مِمَّا جَعَلَكُم مُّسْتَخْلَفِينَ فِيهِ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَأَنفَقُوا۟ لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "ءَامِنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُنَزِّلُ",
            "قُلُوبِ",
            "ءَامِنُوا۟"
          ],
          "translation": "Believe"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "ءَامِنُوا۟ _____ وَرَسُولِهِۦ وَأَنفِقُوا۟ مِمَّا جَعَلَكُم مُّسْتَخْلَفِينَ فِيهِ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَأَنفَقُوا۟ لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَعْدُ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "أَنَّ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ _____ وَأَنفِقُوا۟ مِمَّا جَعَلَكُم مُّسْتَخْلَفِينَ فِيهِ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَأَنفَقُوا۟ لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَتَكَاثُرٌ",
            "تَأْسَوْا۟",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ مِمَّا جَعَلَكُم مُّسْتَخْلَفِينَ فِيهِ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَأَنفَقُوا۟ لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَأَنفِقُوا۟",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "أَلَمْ",
            "وَأَنفِقُوا۟",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "and spend"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَأَنفِقُوا۟ _____ جَعَلَكُم مُّسْتَخْلَفِينَ فِيهِ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَأَنفَقُوا۟ لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "أَخَذَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِمَّا",
            "وَغَرَّكُم"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَأَنفِقُوا۟ مِمَّا _____ مُّسْتَخْلَفِينَ فِيهِ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَأَنفَقُوا۟ لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "جَعَلَكُم",
          "options": [
            "ﰙ",
            "وَٱلشُّهَدَآءُ",
            "مَا",
            "جَعَلَكُم"
          ],
          "translation": "He has made you"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَأَنفِقُوا۟ مِمَّا جَعَلَكُم _____ فِيهِ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَأَنفَقُوا۟ لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "مُّسْتَخْلَفِينَ",
          "options": [
            "مُّسْتَخْلَفِينَ",
            "لِّيُخْرِجَكُم",
            "فِى",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "trustees"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَأَنفِقُوا۟ مِمَّا جَعَلَكُم مُّسْتَخْلَفِينَ _____ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَأَنفَقُوا۟ لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "وَمَا",
            "كُنتُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَأَنفِقُوا۟ مِمَّا جَعَلَكُم مُّسْتَخْلَفِينَ فِيهِ _____ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَأَنفَقُوا۟ لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "فَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَٱلَّذِينَ",
            "وَزِينَةٌ",
            "أَنَّمَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "And those"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَأَنفِقُوا۟ مِمَّا جَعَلَكُم مُّسْتَخْلَفِينَ فِيهِ فَٱلَّذِينَ _____ مِنكُمْ وَأَنفَقُوا۟ لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَٱرْتَبْتُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰒ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "who believe"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَأَنفِقُوا۟ مِمَّا جَعَلَكُم مُّسْتَخْلَفِينَ فِيهِ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَأَنفَقُوا۟ لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "وَيَجْعَل",
            "فِيهَا",
            "مِنكُمْ",
            "وَقَفَّيْنَا"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَأَنفِقُوا۟ مِمَّا جَعَلَكُم مُّسْتَخْلَفِينَ فِيهِ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ _____ لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَأَنفَقُوا۟",
          "options": [
            "يَهِيجُ",
            "فَٰسِقُونَ",
            "وَأَنفَقُوا۟",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and spend"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَأَنفِقُوا۟ مِمَّا جَعَلَكُم مُّسْتَخْلَفِينَ فِيهِ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَأَنفَقُوا۟ _____ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "كِفْلَيْنِ",
            "لَهُمْ",
            "جَعَلَكُم",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَأَنفِقُوا۟ مِمَّا جَعَلَكُم مُّسْتَخْلَفِينَ فِيهِ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَأَنفَقُوا۟ لَهُمْ _____ كَبِيرٌ",
          "answer": "أَجْرٌ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَإِنَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) a reward"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَأَنفِقُوا۟ مِمَّا جَعَلَكُم مُّسْتَخْلَفِينَ فِيهِ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَأَنفَقُوا۟ لَهُمْ أَجْرٌ _____",
          "answer": "كَبِيرٌ",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٍ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كُلَّ",
            "كَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "57:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 101,
          "question": "_____ لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَٰقَكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِلَىٰ",
            "وَرُسُلِهِۦ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَمَا _____ لَا تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَٰقَكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَٱلشُّهَدَآءُ",
            "فَضْلُ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَمَا لَكُمْ _____ تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَٰقَكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلنَّارُ",
            "فِيهَا",
            "مُلْكُ"
          ],
          "translation": "(that) not"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَمَا لَكُمْ لَا _____ بِٱللَّهِ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَٰقَكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "تُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "تُؤْمِنُونَ",
            "تَمْشُونَ",
            "خَلَقَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "you believe"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ _____ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَٰقَكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَهْلُ",
            "مَعَهُمُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ _____ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَٰقَكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلرَّسُولُ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولُ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ٱلْأَمَانِىُّ",
            "يَسْعَىٰ"
          ],
          "translation": "while the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلرَّسُولُ _____ لِتُؤْمِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَٰقَكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَدْعُوكُمْ",
          "options": [
            "يَدْعُوكُمْ",
            "مُّهْتَدٍ",
            "أَنَّمَا",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "calls you"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ _____ بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَٰقَكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِتُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "لِتُؤْمِنُوا۟",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "لَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "that you believe"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا۟ _____ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَٰقَكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِرَبِّكُمْ",
          "options": [
            "بِرَبِّكُمْ",
            "بَيَّنَّا",
            "مِن",
            "فَخُورٍ"
          ],
          "translation": "in your Lord"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ _____ أَخَذَ مِيثَٰقَكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "إِلَّا",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "and indeed"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ وَقَدْ _____ مِيثَٰقَكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَخَذَ",
          "options": [
            "مَوْتِهَا",
            "وَلَا",
            "وَرُسُلِهِۦ",
            "أَخَذَ"
          ],
          "translation": "He has taken"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ _____ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِيثَٰقَكُمْ",
          "options": [
            "مِيثَٰقَكُمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَلَا",
            "يَسِيرٌ"
          ],
          "translation": "your covenant"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَٰقَكُمْ _____ كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلُ",
            "مَا",
            "لَكُمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَٰقَكُمْ إِن _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "وَظَٰهِرُهُۥ",
            "وَعَدَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَٰقَكُمْ إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "57:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 116,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "هُوَ",
            "وَرُسُلِهِۦ",
            "أَنفَقُوا۟"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "هُوَ _____ يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "أَنفُسَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يُنَزِّلُ",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "ثُمَّ",
            "يُنَزِّلُ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "sends down"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ _____ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "عَلَى",
            "عَلَىٰ",
            "مَّعَكُمْ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ _____ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَبْدِهِۦٓ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "كُنتُم",
            "يُحِبُّ",
            "عَبْدِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "His slave"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ _____ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ءَايَٰتٍۭ",
          "options": [
            "قَوِىٌّ",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "ٱلْحَمِيدُ",
            "مُّصِيبَةٍ"
          ],
          "translation": "Verses"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ _____ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ _____ مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِّيُخْرِجَكُم",
          "options": [
            "لِّيُخْرِجَكُم",
            "يُقْرِضُ",
            "فِى",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "that He may bring you out"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم _____ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "مِّنَ",
            "ﰑ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ _____ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلظُّلُمَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "عَلِيمٌ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "the darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ _____ ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "وَٱلْكِتَٰبَ",
            "إِلَى",
            "مَأْوَىٰكُمُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى _____ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلنُّورِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يُؤْخَذُ",
            "مِنَ",
            "ٱلنُّورِ"
          ],
          "translation": "the light"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ _____ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "وَإِنَّ",
            "ذُو",
            "عَبْدِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ _____ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَن",
            "جَآءَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ _____ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "قُلُوبُهُمْ",
            "بَصِيرٌ",
            "ٱلْأَمْوَٰلِ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَرَءُوفٌ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "لَا",
            "بَعْدُ",
            "لَرَءُوفٌ"
          ],
          "translation": "(is the) Most Kind"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِۦٓ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَكُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَإِنَّ ٱللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "رَّحِيمٌ",
            "تَأْسَوْا۟"
          ],
          "translation": "(the) Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "57:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 133,
          "question": "_____ لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "نَزَلَ",
            "وَمَا",
            "قَفَّيْنَا",
            "تَفْرَحُوا۟"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَمَا _____ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "كَرِيمٌ",
            "لَكُمْ",
            "فَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَمَا لَكُمْ _____ تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "وَفِى",
            "أَلَّا",
            "وَٱلرَّسُولُ",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "تُنفِقُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَإِنَّ",
            "أَجْرَهُمْ",
            "تُنفِقُوا۟"
          ],
          "translation": "you spend"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَكَثِيرٌ",
            "كُنتُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى _____ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "ذُو",
            "وَلَقَدْ",
            "سَبِيلِ",
            "لَرَءُوفٌ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ _____ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ٱلصِّدِّيقُونَ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "وَظَٰهِرُهُۥ",
            "وَهُوَ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "while for Allah"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِيرَٰثُ",
          "options": [
            "مِيرَٰثُ",
            "فَإِنَّ",
            "يَتَوَلَّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(is the) heritage"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ _____ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "أَصَابَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَرَآءَكُمْ",
            "مِن",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَٱلْءَاخِرُ",
            "لَا",
            "أَخَذَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا _____ مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَسْتَوِى",
          "options": [
            "يَسْتَوِى",
            "مَتَٰعُ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "ٱلْغَنِىُّ"
          ],
          "translation": "are equal"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى _____ مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِنكُم",
          "options": [
            "مِنكُم",
            "ﰅ",
            "بَلَىٰ",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم _____ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "مَّنْ",
            "يَكُونُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ _____ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَنفَقَ",
          "options": [
            "ٱبْنِ",
            "بِرَبِّكُمْ",
            "أَنفَقَ",
            "أَنفَقُوا۟"
          ],
          "translation": "spent"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ _____ قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "يُؤْتِيهِ",
            "وَلَهُۥٓ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن _____ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "قَبْلِ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ _____ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلْفَتْحِ",
          "options": [
            "ٱلْفَتْحِ",
            "وَأَنفِقُوا۟",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "the victory"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَقَٰتَلَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَقَٰتَلَ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "and fought"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ _____ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "ٱلْحَمِيدُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَعْظَمُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "أَعْظَمُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(are) greater"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ _____ مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "دَرَجَةً",
          "options": [
            "يَأْنِ",
            "تَجْرِى",
            "ﰖ",
            "دَرَجَةً"
          ],
          "translation": "(in) degree"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً _____ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَمَا",
            "أُعِدَّتْ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ _____ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَلَهُۥٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ _____ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَنفَقُوا۟",
          "options": [
            "أَنفَقُوا۟",
            "رِعَايَتِهَا",
            "فَضُرِبَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "spent"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ _____ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مِنۢ",
            "ٱلْأَمْوَٰلِ"
          ],
          "translation": "afterwards"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ _____ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بَعْدُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "بَعْدُ"
          ],
          "translation": "afterwards"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ _____ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَقَٰتَلُوا۟",
          "options": [
            "أَعْظَمُ",
            "وَلَهُۥٓ",
            "وَقَٰتَلُوا۟",
            "ٱسْتَوَىٰ"
          ],
          "translation": "and fought"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ _____ وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَكُلًّا",
          "options": [
            "قُلُوبُهُمْ",
            "وَكُلًّا",
            "ٱلْحَدِيدَ",
            "بَصِيرٌ"
          ],
          "translation": "But to all"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا _____ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَعَدَ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "وَعَدَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْإِنجِيلَ"
          ],
          "translation": "Allah has promised"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ _____ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "بُشْرَىٰكُمُ",
            "بِرَسُولِهِۦ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has promised"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ _____ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلْحُسْنَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "عَبْدِهِۦٓ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "the best"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "يُحْىِۦ",
            "جَآءَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ _____ تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "فَٰسِقُونَ",
            "بِمَا",
            "أَهْلُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا _____ خَبِيرٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "عِندَ",
            "يُولِجُ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنفِقُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَا يَسْتَوِى مِنكُم مَّنْ أَنفَقَ مِن قَبْلِ ٱلْفَتْحِ وَقَٰتَلَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِّنَ ٱلَّذِينَ أَنفَقُوا۟ مِنۢ بَعْدُ وَقَٰتَلُوا۟ وَكُلًّا وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "خَبِيرٌ",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "إِلَّا",
            "لِلَّذِينَ",
            "خَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "57:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 170,
          "question": "_____ ذَا ٱلَّذِى يُقْرِضُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَٰعِفَهُۥ لَهُۥ وَلَهُۥٓ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "مَّن",
            "ٱللَّهِ",
            "وَيُمِيتُ",
            "أَيْنَ"
          ],
          "translation": "Who (is)"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "مَّن _____ ٱلَّذِى يُقْرِضُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَٰعِفَهُۥ لَهُۥ وَلَهُۥٓ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "قِبَلِهِ",
            "ذَا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "مَّن ذَا _____ يُقْرِضُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَٰعِفَهُۥ لَهُۥ وَلَهُۥٓ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يُنَادُونَهُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "مَّن ذَا ٱلَّذِى _____ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَٰعِفَهُۥ لَهُۥ وَلَهُۥٓ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "يُقْرِضُ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِنَ",
            "يُقْرِضُ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "will loan"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "مَّن ذَا ٱلَّذِى يُقْرِضُ _____ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَٰعِفَهُۥ لَهُۥ وَلَهُۥٓ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِن",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "مَّن ذَا ٱلَّذِى يُقْرِضُ ٱللَّهَ _____ حَسَنًا فَيُضَٰعِفَهُۥ لَهُۥ وَلَهُۥٓ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "قَرْضًا",
          "options": [
            "فِى",
            "مُّهْتَدٍ",
            "قَرْضًا",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "a loan"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "مَّن ذَا ٱلَّذِى يُقْرِضُ ٱللَّهَ قَرْضًا _____ فَيُضَٰعِفَهُۥ لَهُۥ وَلَهُۥٓ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَأَنَّ",
            "حَسَنًا"
          ],
          "translation": "goodly"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "مَّن ذَا ٱلَّذِى يُقْرِضُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا _____ لَهُۥ وَلَهُۥٓ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "فَيُضَٰعِفَهُۥ",
          "options": [
            "إِن",
            "فَيُضَٰعِفَهُۥ",
            "وَمَنَٰفِعُ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "so He will multiply it"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "مَّن ذَا ٱلَّذِى يُقْرِضُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَٰعِفَهُۥ _____ وَلَهُۥٓ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "فَخُورٍ",
            "وَقَٰتَلَ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "مَّن ذَا ٱلَّذِى يُقْرِضُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَٰعِفَهُۥ لَهُۥ _____ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُۥٓ",
          "options": [
            "وَأَنفَقُوا۟",
            "وَلَهُۥٓ",
            "ٱسْتَوَىٰ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and for him"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "مَّن ذَا ٱلَّذِى يُقْرِضُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَٰعِفَهُۥ لَهُۥ وَلَهُۥٓ _____ كَرِيمٌ",
          "answer": "أَجْرٌ",
          "options": [
            "أَنفَقُوا۟",
            "أَجْرٌ",
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "بَيَّنَّا"
          ],
          "translation": "(is) a reward"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "مَّن ذَا ٱلَّذِى يُقْرِضُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَٰعِفَهُۥ لَهُۥ وَلَهُۥٓ أَجْرٌ _____",
          "answer": "كَرِيمٌ",
          "options": [
            "يُؤْتِيهِ",
            "فِى",
            "كَرِيمٌ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "57:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 182,
          "question": "_____ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٌ",
            "لَكُمْ",
            "أَهْلُ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(On the) Day"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَرَى",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "مِنۢ",
            "تَرَى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you will see"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "يَوْمَ تَرَى _____ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرُ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَتَرَىٰهُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the believing men"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "بِهِۦ",
            "أَجْرُهُمْ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ"
          ],
          "translation": "and the believing women"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ _____ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يَسْعَىٰ",
          "options": [
            "وَلَهْوٌ",
            "لَّهُۥ",
            "يَسْعَىٰ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "running"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ _____ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "نُورُهُم",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "نُورُهُم",
            "وَلِلَّهِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "their light"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم _____ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "مَّنْ",
            "ٱنظُرُونَا",
            "ٱلْفَتْحِ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ _____ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "بِرُسُلِنَا",
            "لِلَّذِينَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ _____ بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَبِأَيْمَٰنِهِم",
          "options": [
            "وَبِأَيْمَٰنِهِم",
            "ﰛ",
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "يُولِجُ"
          ],
          "translation": "and on their right"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم _____ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "بُشْرَىٰكُمُ",
          "options": [
            "أَخَذَ",
            "وَلَهُۥٓ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "بُشْرَىٰكُمُ"
          ],
          "translation": "Glad tidings for you"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ _____ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "this Day "
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "جَنَّٰتٌ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "وَتَفَاخُرٌۢ",
            "جَنَّٰتٌ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "gardens"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَلَّا",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "flowing"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "أَنفَقَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "تَحْتِهَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "بَاطِنُهُۥ"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "قَوِىٌّ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "أَخَذَ",
            "مَا",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "abiding forever"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فِيهَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَأَنزَلْنَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَرِضْوَٰنٌ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "عَذَابٌ",
            "هُوَ",
            "ٱلْعَظِيمُ"
          ],
          "translation": "[it] (is)"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "أَجْرَهُمْ",
            "لِذِكْرِ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the success"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "يَوْمَ تَرَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ يَسْعَىٰ نُورُهُم بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِم بُشْرَىٰكُمُ ٱلْيَوْمَ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "وَفِى",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "57:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 204,
          "question": "_____ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "تَأْسَوْا۟",
            "سِتَّةِ",
            "وَرَهْبَانِيَّةً",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(On the) Day"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰗ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "will say"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ _____ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأُمُورُ",
            "قِيلَ",
            "حَسَنًا",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ"
          ],
          "translation": "the hypocrite men"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ _____ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ",
          "options": [
            "كَتَبْنَٰهَا",
            "مِيرَٰثُ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "and the hypocrite women"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ _____ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "وَكُلًّا",
            "نَبَاتُهُۥ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ _____ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "تَأْسَوْا۟",
            "لَهُۥ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "ٱنظُرُونَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَتَكَاثُرٌ",
            "ٱنظُرُونَا",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "Wait for us"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا _____ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "نَقْتَبِسْ",
          "options": [
            "نَبَاتُهُۥ",
            "نَقْتَبِسْ",
            "مِنكُمْ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "we may acquire"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ _____ نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَرَحْمَةً",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن _____ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "نُّورِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارَ",
            "مَا",
            "لَقَدْ",
            "نُّورِكُمْ"
          ],
          "translation": "your light"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ _____ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "ذُو",
            "قِيلَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْأَوَّلُ"
          ],
          "translation": "It will be said"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ _____ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "ٱرْجِعُوا۟",
          "options": [
            "ٱرْجِعُوا۟",
            "ٱلنَّارُ",
            "ٱبْنِ",
            "قَرْضًا"
          ],
          "translation": "Go back"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ _____ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "وَرَآءَكُمْ",
          "options": [
            "تَرَى",
            "وَرَآءَكُمْ",
            "قِبَلِهِ",
            "ءَاثَٰرِهِم"
          ],
          "translation": "behind you"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ _____ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "فَٱلْتَمِسُوا۟",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "تُؤْمِنُونَ",
            "فَٱلْتَمِسُوا۟",
            "ٱلنُّورِ"
          ],
          "translation": "and seek"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ _____ فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "نُورًا",
          "options": [
            "بَاطِنُهُۥ",
            "نُورًا",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "يُقْرِضُ"
          ],
          "translation": "light"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا _____ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "فَضُرِبَ",
          "options": [
            "فَضُرِبَ",
            "تَحْتِهَا",
            "دَرَجَةً",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Then will be put up"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ _____ بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "بَيْنَهُم",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ﰛ",
            "بَيْنَهُم"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم _____ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "بِسُورٍ",
          "options": [
            "بِسُورٍ",
            "وَإِلَى",
            "وَٱلشُّهَدَآءُ",
            "مِيثَٰقَكُمْ"
          ],
          "translation": "a wall"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ _____ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَّهُۥ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ _____ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "بَابٌۢ",
          "options": [
            "بَابٌۢ",
            "ٱلْإِنجِيلَ",
            "أَنَّ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "a gate"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ _____ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "بَاطِنُهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِيَدِ",
            "أَنفَقُوا۟",
            "بَاطِنُهُۥ"
          ],
          "translation": "its interior"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ _____ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَتَكَاثُرٌ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ _____ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَةُ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلرَّحْمَةُ"
          ],
          "translation": "(is) mercy"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ _____ مِن قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "وَظَٰهِرُهُۥ",
          "options": [
            "وَتَرَبَّصْتُمْ",
            "لَهُۥ",
            "مُلْكُ",
            "وَظَٰهِرُهُۥ"
          ],
          "translation": "but its exterior"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ _____ قِبَلِهِ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "جَعَلَكُم",
            "يَكُونُ",
            "وَعَدَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "facing towards [it]"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن _____ ٱلْعَذَابُ",
          "answer": "قِبَلِهِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "سِتَّةِ",
            "قِبَلِهِ",
            "لِّيُخْرِجَكُم"
          ],
          "translation": "facing towards [it]"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "يَوْمَ يَقُولُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱنظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِن نُّورِكُمْ قِيلَ ٱرْجِعُوا۟ وَرَآءَكُمْ فَٱلْتَمِسُوا۟ نُورًا فَضُرِبَ بَيْنَهُم بِسُورٍ لَّهُۥ بَابٌۢ بَاطِنُهُۥ فِيهِ ٱلرَّحْمَةُ وَظَٰهِرُهُۥ مِن قِبَلِهِ _____",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "كَتَبْنَٰهَا",
            "هُوَ",
            "فَٰسِقُونَ",
            "ٱلْعَذَابُ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "57:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 231,
          "question": "_____ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "يُنَادُونَهُمْ",
          "options": [
            "أَجْرَهُمْ",
            "وَتَكَاثُرٌ",
            "ٱلنُّبُوَّةَ",
            "يُنَادُونَهُمْ"
          ],
          "translation": "They will call them"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ _____ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "تَفْرَحُوا۟",
            "ٱلنَّاسَ",
            "أَلَمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Were not"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ _____ مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "نَكُن",
          "options": [
            "ﰂ",
            "نَكُن",
            "فَـَٔاتَيْنَا",
            "ٱلدُّنْيَآ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن _____ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "مَّعَكُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "وَٱلشُّهَدَآءُ",
            "مَّعَكُمْ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ _____ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ _____ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "وَهُوَ",
            "بَلَىٰ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ _____ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّكُمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَلَٰكِنَّكُمْ",
            "وَهُوَ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "but you"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ _____ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "فَتَنتُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱللَّهِ",
            "فَتَنتُمْ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "led to temptation"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ _____ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "أَنفُسَكُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "مِن",
            "قِيلَ",
            "وَرَحْمَةً"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ _____ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَتَرَبَّصْتُمْ",
          "options": [
            "وَتَرَبَّصْتُمْ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and you awaited"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ _____ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَٱرْتَبْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلُ",
            "وَٱرْتَبْتُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "and you doubted"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ _____ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَغَرَّتْكُمُ",
          "options": [
            "مَن",
            "وَغَرَّتْكُمُ",
            "كُلِّ",
            "وَتَفَاخُرٌۢ"
          ],
          "translation": "and deceived you"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ _____ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "ٱلْأَمَانِىُّ",
          "options": [
            "حَقَّ",
            "ﰑ",
            "وَرُسُلِهِۦٓ",
            "ٱلْأَمَانِىُّ"
          ],
          "translation": "the wishful thinking"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ _____ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "حَتَّىٰ",
            "وَلَا",
            "كَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ _____ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "بَعْدَ",
            "جَآءَ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ _____ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "أَمْرُ",
          "options": [
            "أَمْرُ",
            "لَعِبٌ",
            "لِذِكْرِ",
            "دَرَجَةً"
          ],
          "translation": "(the) Command"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ _____ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَدْعُوكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ _____ بِٱللَّهِ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "وَغَرَّكُم",
          "options": [
            "وَغَرَّكُم",
            "إِلَى",
            "كَبِيرٌ",
            "ٱلْحَمِيدُ"
          ],
          "translation": "And deceived you"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم _____ ٱلْغَرُورُ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "لَا",
            "لَعِبٌ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "about Allah"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُن مَّعَكُمْ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنتُمْ أَنفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَٱرْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ ٱلْأَمَانِىُّ حَتَّىٰ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَغَرَّكُم بِٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلْغَرُورُ",
          "options": [
            "وَرَهْبَانِيَّةً",
            "ٱلْغَرُورُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "the deceiver"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "57:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 251,
          "question": "_____ لَا يُؤْخَذُ مِنكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ هِىَ مَوْلَىٰكُمْ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فَٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "So today"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ _____ يُؤْخَذُ مِنكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ هِىَ مَوْلَىٰكُمْ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "تُرْجَعُ",
            "ٱلْغَرُورُ",
            "وَمَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا _____ مِنكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ هِىَ مَوْلَىٰكُمْ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يُؤْخَذُ",
          "options": [
            "ٱبْتَدَعُوهَا",
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "يُؤْخَذُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "will be accepted"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ _____ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ هِىَ مَوْلَىٰكُمْ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِنكُمْ",
            "وَلَهْوٌ",
            "نُورًا"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنكُمْ _____ وَلَا مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ هِىَ مَوْلَىٰكُمْ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فِدْيَةٌ",
          "options": [
            "وَمَغْفِرَةٌ",
            "فِدْيَةٌ",
            "وَرُسُلِهِۦ",
            "وَغَرَّتْكُمُ"
          ],
          "translation": "any ransom"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنكُمْ فِدْيَةٌ _____ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ هِىَ مَوْلَىٰكُمْ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰜ",
            "وَلَا",
            "فَمَا",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ هِىَ مَوْلَىٰكُمْ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "كَتَبْنَٰهَا",
            "مِنَ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ _____ كَفَرُوا۟ مَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ هِىَ مَوْلَىٰكُمْ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "رِضْوَٰنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ ٱلَّذِينَ _____ مَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ هِىَ مَوْلَىٰكُمْ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "رُسُلَنَا",
            "مُّسْتَخْلَفِينَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱلنَّارُ هِىَ مَوْلَىٰكُمْ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مَأْوَىٰكُمُ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "وَٱلظَّٰهِرُ",
            "مَأْوَىٰكُمُ"
          ],
          "translation": "Your abode"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَأْوَىٰكُمُ _____ هِىَ مَوْلَىٰكُمْ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "وَتَرَبَّصْتُمْ",
            "ذُو",
            "ٱلنَّارُ",
            "رَعَوْهَا"
          ],
          "translation": "(is) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ _____ مَوْلَىٰكُمْ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "يُؤْتِيهِ",
            "هِىَ",
            "جَآءَ",
            "كَعَرْضِ"
          ],
          "translation": "it (is)"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ هِىَ _____ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مَوْلَىٰكُمْ",
          "options": [
            "تُرْجَعُ",
            "رِضْوَٰنِ",
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "your protector"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ هِىَ مَوْلَىٰكُمْ _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَةُ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَبِئْسَ",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "and wretched is"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَأْوَىٰكُمُ ٱلنَّارُ هِىَ مَوْلَىٰكُمْ وَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "يُنَزِّلُ",
            "ذُو",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "the destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "57:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 266,
          "question": "_____ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "فَضْلِ",
            "أَلَمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Has not"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "أَلَمْ _____ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَأْنِ",
          "options": [
            "يَأْنِ",
            "أَلَمْ",
            "مِنَ",
            "فَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "come (the) time"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ _____ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَابٌۢ",
            "عَرْضُهَا",
            "لِلَّذِينَ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ _____ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ﰎ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَغَرَّتْكُمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَضْلُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن _____ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "تَخْشَعَ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ﰕ",
            "تَخْشَعَ",
            "يَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "become humble"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ _____ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "وَنُورُهُمْ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "لِيَقُومَ",
            "مَعَهُمُ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ _____ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "لِذِكْرِ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِذِكْرِ"
          ],
          "translation": "at (the) remembrance (of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ _____ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "حُطَٰمًا",
            "شَىْءٍ",
            "يَهِيجُ"
          ],
          "translation": "at (the) remembrance (of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ _____ نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِن",
            "ٱلْحَيَوٰةُ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا _____ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "نَزَلَ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "مَّن",
            "نَزَلَ",
            "أَيْنَ"
          ],
          "translation": "has come down"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ _____ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَن",
            "مَا",
            "وَلَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ _____ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "نُورًا",
            "ٱلْحَقِّ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "بِٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ _____ يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَلَا",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا _____ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَكُونُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْفَضْلَ",
            "يَكُونُوا۟",
            "مِيرَٰثُ"
          ],
          "translation": "they become"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ _____ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "كَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّيُخْرِجَكُم",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "like those who"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰁ",
            "رُسُلَنَا",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "سَبِيلِ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَيَجْعَل",
            "مِن",
            "يَأْنِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن _____ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "يَسِيرٌ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ _____ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَطَالَ",
          "options": [
            "وَعَدَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَطَالَ",
            "فَخُورٍ"
          ],
          "translation": "(and) was prolonged"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ _____ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "مَّن",
            "عَلَيْهِمُ",
            "ﰉ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ _____ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمَدُ",
          "options": [
            "ٱلْأَمَدُ",
            "وَٱلشُّهَدَآءُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the term"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ _____ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَقَسَتْ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "فَقَسَتْ",
            "عَذَابٌ",
            "نَكُن"
          ],
          "translation": "so hardened"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ _____ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ _____ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَكَثِيرٌ",
          "options": [
            "جَعَلَكُم",
            "فَتَرَىٰهُ",
            "وَكَثِيرٌ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "and many"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ _____ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "وَهُوَ",
            "لِيَقُومَ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ ٱلْحَقِّ وَلَا يَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ ٱلْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ _____",
          "answer": "فَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "فَٰسِقُونَ",
            "شَىْءٍ",
            "ﰏ",
            "قَوِىٌّ"
          ],
          "translation": "(are) defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "57:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 294,
          "question": "_____ أَنَّ ٱللَّهَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "ٱعْلَمُوٓا۟",
            "نَبَاتُهُۥ",
            "رُسُلَنَا"
          ],
          "translation": "Know"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَغَرَّتْكُمُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَرَءُوفٌ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يُحْىِ",
          "options": [
            "وَٱلْكِتَٰبَ",
            "يُحْىِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْحَيَوٰةُ"
          ],
          "translation": "gives life"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يُحْىِ _____ بَعْدَ مَوْتِهَا قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "قَرْضًا",
            "مَرْيَمَ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(to) the earth"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ _____ مَوْتِهَا قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "أَنفَقَ",
            "مُصْفَرًّا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ _____ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَوْتِهَا",
          "options": [
            "مَوْتِهَا",
            "أَجْرٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "its death"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا _____ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "ﰇ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا قَدْ _____ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَيَّنَّا",
          "options": [
            "بَيَّنَّا",
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "غَيْثٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "We have made clear"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا قَدْ بَيَّنَّا _____ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "وَزِينَةٌ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ _____ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "شَدِيدٌ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "فِى",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "وَيَجْعَل",
            "إِنَّ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ٱلْمُصَّدِّقِينَ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "ﰄ",
            "ٱلْمُصَّدِّقِينَ"
          ],
          "translation": "understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "57:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 307,
          "question": "_____ ٱلْمُصَّدِّقِينَ وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ وَأَقْرَضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعَفُ لَهُمْ وَلَهُمْ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَذَابٌ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "إِنَّ _____ وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ وَأَقْرَضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعَفُ لَهُمْ وَلَهُمْ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُصَّدِّقِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَإِنَّ",
            "وَلَا",
            "ٱلْمُصَّدِّقِينَ"
          ],
          "translation": "the men who give charity"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُصَّدِّقِينَ _____ وَأَقْرَضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعَفُ لَهُمْ وَلَهُمْ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "ٱلْأُمُورُ",
            "وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "and the women who give charity"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُصَّدِّقِينَ وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ _____ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعَفُ لَهُمْ وَلَهُمْ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَأَقْرَضُوا۟",
          "options": [
            "ﰔ",
            "يَنزِلُ",
            "وَٱلْبَاطِنُ",
            "وَأَقْرَضُوا۟"
          ],
          "translation": "and who lend"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُصَّدِّقِينَ وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ وَأَقْرَضُوا۟ _____ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعَفُ لَهُمْ وَلَهُمْ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فِيهِ",
            "يَكُونُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُصَّدِّقِينَ وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ وَأَقْرَضُوا۟ ٱللَّهَ _____ حَسَنًا يُضَٰعَفُ لَهُمْ وَلَهُمْ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "قَرْضًا",
          "options": [
            "قَرْضًا",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "نَّبْرَأَهَآ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "a loan"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُصَّدِّقِينَ وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ وَأَقْرَضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا _____ يُضَٰعَفُ لَهُمْ وَلَهُمْ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَطَالَ",
            "حَسَنًا",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "goodly"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُصَّدِّقِينَ وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ وَأَقْرَضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا _____ لَهُمْ وَلَهُمْ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "يُضَٰعَفُ",
          "options": [
            "يُضَٰعَفُ",
            "فِىٓ",
            "وَقَٰتَلَ",
            "ٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "it will be multiplied"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُصَّدِّقِينَ وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ وَأَقْرَضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعَفُ _____ وَلَهُمْ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "هُوَ",
            "فَٰسِقُونَ",
            "بِٱلْبُخْلِ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُصَّدِّقِينَ وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ وَأَقْرَضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعَفُ لَهُمْ _____ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "أَنَّ",
            "أَيَّامٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُصَّدِّقِينَ وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ وَأَقْرَضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعَفُ لَهُمْ وَلَهُمْ _____ كَرِيمٌ",
          "answer": "أَجْرٌ",
          "options": [
            "فَضُرِبَ",
            "جَعَلَكُم",
            "ثُمَّ",
            "أَجْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) a reward"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُصَّدِّقِينَ وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ وَأَقْرَضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَٰعَفُ لَهُمْ وَلَهُمْ أَجْرٌ _____",
          "answer": "كَرِيمٌ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "كَرِيمٌ",
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "57:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 319,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "قَبْلِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِّن",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "شَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ذُو",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَرُسُلِهِۦٓ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰖ",
            "تَأْسَوْا۟",
            "وَرُسُلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "and His Messengers"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ _____ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "كَعَرْضِ",
            "إِن",
            "لِلنَّاسِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "[those]"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتِهِمَا",
            "هُمُ",
            "إِلَىٰ",
            "رَّحْمَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ٱلصِّدِّيقُونَ",
          "options": [
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "كَرِيمٌ",
            "وَمَا",
            "ٱلصِّدِّيقُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the truthful"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ _____ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَٱلشُّهَدَآءُ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "يَقُولُ",
            "وَٱلشُّهَدَآءُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and the martyrs"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ _____ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَرَحْمَةً",
            "عِندَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(are) with"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ _____ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "رَبِّهِمْ",
            "وَمَغْفِرَةٌ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ _____ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "يُولِجُ",
            "وَأَقْرَضُوا۟",
            "يَتَوَلَّ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ _____ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أَجْرُهُمْ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "لَهُمْ",
            "لِّئَلَّا",
            "أَجْرُهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) their reward"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ _____ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَنُورُهُمْ",
          "options": [
            "يَبْخَلُونَ",
            "وَنُورُهُمْ",
            "كُنتُم",
            "ٱلْأَمْوَٰلِ"
          ],
          "translation": "and their light"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ _____ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَعِبٌ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "تُرْجَعُ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ _____ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "مِنَ",
            "إِنَّ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَكَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "تَحْتِهَا",
            "ٱلْغَرُورُ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "and deny"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "لَرَءُوفٌ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "تُنفِقُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ _____ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَطَالَ",
            "كَتَبْنَٰهَا",
            "ٱبْتَدَعُوهَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "مِيثَٰقَكُمْ",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصِّدِّيقُونَ وَٱلشُّهَدَآءُ عِندَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "تُنفِقُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "57:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 339,
          "question": "_____ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "مُخْتَالٍ",
            "ٱعْلَمُوٓا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "Know"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ _____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "أَنَّمَا",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا _____ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتِهِمَا",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "وَفِى",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ _____ لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰎ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا _____ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "لَعِبٌ",
          "options": [
            "يُؤْتِيهِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَعِبٌ",
            "بِٱلْبُخْلِ"
          ],
          "translation": "(is) play"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ _____ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "وَلَهْوٌ",
          "options": [
            "وَلَهْوٌ",
            "فِى",
            "فِيهَا",
            "وَرُسُلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "and amusement"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ _____ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "وَزِينَةٌ",
          "options": [
            "وَزِينَةٌ",
            "وَغَرَّتْكُمُ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "ٱلْحَمِيدُ"
          ],
          "translation": "and adornment"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ _____ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "وَتَفَاخُرٌۢ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "وَتَفَاخُرٌۢ",
            "يَقُولُ",
            "بَصِيرٌ"
          ],
          "translation": "and boasting"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ _____ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "بَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "يُولِجُ",
            "وَظَٰهِرُهُۥ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بَيْنَكُمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ _____ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "وَتَكَاثُرٌ",
          "options": [
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ",
            "وَتَكَاثُرٌ",
            "أَعْجَبَ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "and competition in increase"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ _____ ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَعَهُمُ",
            "يَسْتَوِى",
            "هُوَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى _____ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱلْأَمْوَٰلِ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ٱلْأَمْوَٰلِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the wealth"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ _____ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "وَٱلْأَوْلَٰدِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَوْلَٰدِ",
            "تَحْتِهَا",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "فَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and the children"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ _____ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "كَمَثَلِ",
          "options": [
            "كَمَثَلِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَكُونُ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "like (the) example"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ _____ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "غَيْثٍ",
          "options": [
            "غَيْثٍ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "حَسَنًا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(of) a rain"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ _____ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "أَعْجَبَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَعْجَبَ",
            "وَمَغْفِرَةٌ",
            "يَأْنِ"
          ],
          "translation": "pleases"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ _____ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱلْكُفَّارَ",
          "options": [
            "رِضْوَٰنِ",
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "قِبَلِهِ"
          ],
          "translation": "the tillers"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ _____ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "نَبَاتُهُۥ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "ﰄ",
            "نَبَاتُهُۥ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "its growth"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ _____ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "ثُمَّ",
            "وَأَنفَقُوا۟",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ _____ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "يَهِيجُ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "مَأْوَىٰكُمُ",
            "يَهِيجُ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ"
          ],
          "translation": "it dries"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ _____ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "فَتَرَىٰهُ",
          "options": [
            "وَزِينَةٌ",
            "لِّيُخْرِجَكُم",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "فَتَرَىٰهُ"
          ],
          "translation": "and you see it"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ _____ ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "مُصْفَرًّا",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "مِّنَ",
            "ٱتَّبَعُوهُ",
            "مُصْفَرًّا"
          ],
          "translation": "turning yellow"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا _____ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "بِمَا",
            "ثُمَّ",
            "وَتَرَبَّصْتُمْ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ _____ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "يَكُونُ",
            "مَتَٰعُ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "becomes"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ _____ وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "حُطَٰمًا",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "وَقَٰتَلُوا۟",
            "حُطَٰمًا",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "debris"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا _____ ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "ﰕ",
            "وَفِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And in"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى _____ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَرْيَمَ",
            "مِنَ",
            "وَلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "عَذَابٌ",
            "مُّسْتَخْلَفِينَ",
            "شَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ _____ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "شَدِيدٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلنُّبُوَّةَ",
            "فِى",
            "شَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "وَمَغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "وَمَغْفِرَةٌ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَيُمِيتُ",
            "وَكَثِيرٌ"
          ],
          "translation": "and forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ _____ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلُ",
            "مِّنَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "نُورًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ _____ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْإِنجِيلَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَيُمِيتُ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ _____ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "وَرِضْوَٰنٌ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "نَقْتَبِسْ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "and Pleasure"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ _____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "خَبِيرٌ",
            "يَدْعُوكُمْ",
            "وَمَا",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا _____ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "نُوحًا",
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) the life"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ _____ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَآ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "رُسُلَنَا",
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ _____ مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "مَرْيَمَ",
            "أَعْجَبَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا _____ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "مَتَٰعُ",
          "options": [
            "قَوِىٌّ",
            "ﰛ",
            "ﰀ",
            "مَتَٰعُ"
          ],
          "translation": "(the) enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌۢ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِى ٱلْأَمْوَٰلِ وَٱلْأَوْلَٰدِ كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ ٱلْكُفَّارَ نَبَاتُهُۥ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَىٰهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَٰمًا وَفِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٌ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ _____",
          "answer": "ٱلْغُرُورِ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْأَمْوَٰلِ",
            "ٱلْغُرُورِ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(of) delusion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "57:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 378,
          "question": "_____ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "سَابِقُوٓا۟",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "سَابِقُوٓا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "Race"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ _____ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "مِنَ",
            "يُضَٰعَفُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ _____ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "مَغْفِرَةٍ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "مَغْفِرَةٍ",
            "فِى",
            "وَعَدَ"
          ],
          "translation": "(the) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ _____ رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَرَحْمَةً",
            "بُشْرَىٰكُمُ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن _____ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "مُّهْتَدٍ",
            "لَّهُۥ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ _____ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَجَنَّةٍ",
          "options": [
            "وَجَنَّةٍ",
            "بِمَا",
            "ٱلْأَوَّلُ",
            "تَفْرَحُوا۟"
          ],
          "translation": "and a Garden"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ _____ كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "عَرْضُهَا",
          "options": [
            "بَأْسٌ",
            "بَعْدَ",
            "لَرَءُوفٌ",
            "عَرْضُهَا"
          ],
          "translation": "its width"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا _____ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "كَعَرْضِ",
          "options": [
            "بِرُسُلِنَا",
            "فِى",
            "كَعَرْضِ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) like (the) width"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ _____ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "قَرْضًا",
            "وَإِلَى",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "(of) the heaven"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ _____ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "سَبَّحَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ _____ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "أُعِدَّتْ",
          "options": [
            "أُعِدَّتْ",
            "ثُمَّ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "prepared"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ _____ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "تَفْرَحُوا۟",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ _____ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "إِن",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِدْيَةٌ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ _____ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَرُسُلِهِۦ",
          "options": [
            "فَٱلْتَمِسُوا۟",
            "إِلَىٰ",
            "وَرُسُلِهِۦ",
            "يَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "and His Messengers"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ _____ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "أَيَّامٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فَضْلُ",
          "options": [
            "فَضْلُ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "يُؤْتِيهِ"
          ],
          "translation": "(is the) Bounty"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ _____ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "أَخَذَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ _____ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يُؤْتِيهِ",
          "options": [
            "يُؤْتِيهِ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "نَزَلَ"
          ],
          "translation": "He gives"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ _____ يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "أَنفُسِكُمْ",
            "مَن",
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(to) whom"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن _____ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "تَأْسَوْا۟",
            "يَشَآءُ",
            "أَهْلُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ _____ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "تَحْتِهَا",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ _____ ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "ذُو",
            "مِن",
            "رِضْوَٰنِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(is) the Possessor of Bounty"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْفَضْلِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "وَٱلظَّٰهِرُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(is) the Possessor of Bounty"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "سَابِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "مِّن",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "the Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "57:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 403,
          "question": "_____ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "يَنزِلُ",
            "يَخْرُجُ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "مَآ _____ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "أَصَابَ",
          "options": [
            "أَصَابَ",
            "ٱلنُّبُوَّةَ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "strikes"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "مَآ أَصَابَ _____ مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَنزَلْنَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "مُّصِيبَةٍ",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "لَعِبٌ",
            "فَٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "disaster"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ _____ ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "نُورُهُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى _____ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَتَكَاثُرٌ",
            "ٱعْلَمُوٓا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بَابٌۢ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ _____ فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَلَا",
            "رُسُلَنَا",
            "وَٱلْءَاخِرُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا _____ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "فِىٓ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ _____ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "أَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "رَّحْمَتِهِۦ",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ _____ فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يُقْرِضُ",
            "وَكَثِيرٌ",
            "مِن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا _____ كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَتَرَبَّصْتُمْ",
            "فِى",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى _____ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "تُنفِقُوا۟",
            "نُوحًا",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "a Register"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ _____ قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ",
            "يُحْىِۦ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن _____ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "أَمْرُ",
            "قَبْلِ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ _____ نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "تَجْرِى",
            "يَكُونُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن _____ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "نَّبْرَأَهَآ",
          "options": [
            "وَيُمِيتُ",
            "بَيَّنَّا",
            "نَّبْرَأَهَآ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "We bring it into existence"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ _____ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَهْلُ",
            "إِنَّ",
            "فِيهِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ _____ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰍ",
            "وَيَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ﰛ",
            "عَلَى",
            "حُطَٰمًا",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى _____ يَسِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَوْلَٰدِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰃ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِىٓ أَنفُسِكُمْ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ أَن نَّبْرَأَهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "يَسِيرٌ",
          "options": [
            "يَسِيرٌ",
            "ٱلصِّدِّيقُونَ",
            "لِتُؤْمِنُوا۟",
            "فِدْيَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) easy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "57:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 424,
          "question": "_____ تَأْسَوْا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا۟ بِمَآ ءَاتَىٰكُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "لِّكَيْلَا",
          "options": [
            "مَا",
            "لِّكَيْلَا",
            "فِى",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "So that you may not"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "لِّكَيْلَا _____ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا۟ بِمَآ ءَاتَىٰكُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "تَأْسَوْا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُصَّدِّقِينَ",
            "لَرَءُوفٌ",
            "ﰀ",
            "تَأْسَوْا۟"
          ],
          "translation": "grieve"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "لِّكَيْلَا تَأْسَوْا۟ _____ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا۟ بِمَآ ءَاتَىٰكُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْغَرُورُ",
            "وَزِينَةٌ",
            "ﰒ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "لِّكَيْلَا تَأْسَوْا۟ عَلَىٰ _____ فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا۟ بِمَآ ءَاتَىٰكُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "وَيُمِيتُ",
            "مَا",
            "ٱبْتَدَعُوهَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "لِّكَيْلَا تَأْسَوْا۟ عَلَىٰ مَا _____ وَلَا تَفْرَحُوا۟ بِمَآ ءَاتَىٰكُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "فَاتَكُمْ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱلْحَدِيدَ",
            "فَاتَكُمْ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "has escaped you"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "لِّكَيْلَا تَأْسَوْا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ _____ تَفْرَحُوا۟ بِمَآ ءَاتَىٰكُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَأَقْرَضُوا۟",
            "وَلَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْفَتْحِ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "لِّكَيْلَا تَأْسَوْا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا _____ بِمَآ ءَاتَىٰكُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "تَفْرَحُوا۟",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "تَفْرَحُوا۟",
            "فِىٓ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "exult"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "لِّكَيْلَا تَأْسَوْا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا۟ _____ ءَاتَىٰكُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "عَلَىٰ",
            "أَجْرُهُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "at what"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "لِّكَيْلَا تَأْسَوْا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا۟ بِمَآ _____ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "ءَاتَىٰكُمْ",
          "options": [
            "شَدِيدٌ",
            "ءَاتَىٰكُمْ",
            "ٱلْأُمُورُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "He has given you"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "لِّكَيْلَا تَأْسَوْا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا۟ بِمَآ ءَاتَىٰكُمْ _____ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْأَمَانِىُّ",
            "كَبِيرٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَنَّمَا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "لِّكَيْلَا تَأْسَوْا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا۟ بِمَآ ءَاتَىٰكُمْ وَٱللَّهُ _____ يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مَن",
            "لَا",
            "ٱللَّهِ",
            "نَّبْرَأَهَآ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "لِّكَيْلَا تَأْسَوْا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا۟ بِمَآ ءَاتَىٰكُمْ وَٱللَّهُ لَا _____ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "مِيثَٰقَكُمْ",
            "مِّنَ",
            "يُحِبُّ",
            "يَنزِلُ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "لِّكَيْلَا تَأْسَوْا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا۟ بِمَآ ءَاتَىٰكُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ _____ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "وَأَنفِقُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "لِّكَيْلَا تَأْسَوْا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا۟ بِمَآ ءَاتَىٰكُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ _____ فَخُورٍ",
          "answer": "مُخْتَالٍ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "مُخْتَالٍ",
            "كُنتُم",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "self-deluded"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "لِّكَيْلَا تَأْسَوْا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا۟ بِمَآ ءَاتَىٰكُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ _____",
          "answer": "فَخُورٍ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "فَخُورٍ"
          ],
          "translation": "boaster"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "57:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 439,
          "question": "_____ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ ٱلنَّاسَ بِٱلْبُخْلِ وَمَن يَتَوَلَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "شَىْءٍ",
            "يُؤْتِكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ وَيَأْمُرُونَ ٱلنَّاسَ بِٱلْبُخْلِ وَمَن يَتَوَلَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "يَبْخَلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنجِيلَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَلِيمٌ",
            "يَبْخَلُونَ"
          ],
          "translation": "are stingy"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ _____ ٱلنَّاسَ بِٱلْبُخْلِ وَمَن يَتَوَلَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "وَيَأْمُرُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَيَأْمُرُونَ",
            "ﰐ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "and enjoin"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ _____ بِٱلْبُخْلِ وَمَن يَتَوَلَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "لِلَّهِ",
            "وَجَنَّةٍ",
            "بَصِيرٌ"
          ],
          "translation": "(on) the people"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ ٱلنَّاسَ _____ وَمَن يَتَوَلَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "بِٱلْبُخْلِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "بِٱلْبُخْلِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "stinginess"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ ٱلنَّاسَ بِٱلْبُخْلِ _____ يَتَوَلَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ﰏ",
            "فَـَٔاتَيْنَا",
            "وَمَن",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ ٱلنَّاسَ بِٱلْبُخْلِ وَمَن _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "يَتَوَلَّ",
          "options": [
            "يَتَوَلَّ",
            "قُلُوبِ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "ءَايَٰتٍۭ"
          ],
          "translation": "turns away"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ ٱلنَّاسَ بِٱلْبُخْلِ وَمَن يَتَوَلَّ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "لَهُمْ",
            "لَّهُۥ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ ٱلنَّاسَ بِٱلْبُخْلِ وَمَن يَتَوَلَّ فَإِنَّ _____ هُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ ٱلنَّاسَ بِٱلْبُخْلِ وَمَن يَتَوَلَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "كَتَبْنَٰهَا",
            "هُوَ",
            "بِٱلْقِسْطِ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ ٱلنَّاسَ بِٱلْبُخْلِ وَمَن يَتَوَلَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلْغَنِىُّ",
          "options": [
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "بَابٌۢ",
            "يُؤْخَذُ",
            "ٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(is) Free of need"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ ٱلنَّاسَ بِٱلْبُخْلِ وَمَن يَتَوَلَّ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْغَنِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْحَمِيدُ",
          "options": [
            "ٱلْفَضْلَ",
            "ٱلْحَمِيدُ",
            "كَعَرْضِ",
            "ٱبْتَدَعُوهَا"
          ],
          "translation": "the Praiseworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "57:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 451,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "بِعِيسَى",
            "تَعْقِلُونَ",
            "مَعَهُمُ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "لَقَدْ _____ رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "مَن",
            "حُطَٰمًا",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "رُسُلَنَا",
          "options": [
            "رُسُلَنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "مَتَٰعُ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "Our Messengers"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا _____ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "رُسُلَنَا",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "وَأَنفِقُوا۟"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "وَأَنزَلْنَا",
          "options": [
            "مَّن",
            "يُقْرِضُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "and We sent down"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا _____ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "مَعَهُمُ",
          "options": [
            "مَعَهُمُ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ _____ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "وَرَهْبَانِيَّةً",
            "وَمَا",
            "مِنكُم",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ _____ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "وَٱلْمِيزَانَ",
          "options": [
            "رَأْفَةً",
            "فِى",
            "لِّيُخْرِجَكُم",
            "وَٱلْمِيزَانَ"
          ],
          "translation": "and the Balance"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ _____ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "لِيَقُومَ",
          "options": [
            "لِيَقُومَ",
            "وَمَا",
            "ٱلنَّارُ",
            "يَهِيجُ"
          ],
          "translation": "that may establish"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ _____ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "مَّن",
            "ٱلْأَمَانِىُّ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ _____ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "بِٱلْقِسْطِ",
          "options": [
            "حُطَٰمًا",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "يُضَٰعَفُ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "justice"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ _____ ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "وَأَنزَلْنَا",
          "options": [
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "وَأَنزَلْنَا",
            "لَهُۥ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And We sent down"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا _____ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱلْحَدِيدَ",
          "options": [
            "ٱلْحَدِيدَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "أَخَذَ",
            "بَأْسٌ"
          ],
          "translation": "[the] iron"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ _____ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "وَإِبْرَٰهِيمَ",
            "شَىْءٍ",
            "ءَامِنُوا۟"
          ],
          "translation": "wherein"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ _____ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "بَأْسٌ",
          "options": [
            "لِيَقُومَ",
            "وَنُورُهُمْ",
            "بَأْسٌ",
            "فَقَسَتْ"
          ],
          "translation": "(is) power"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ _____ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "شَدِيدٌ",
          "options": [
            "ٱلنُّبُوَّةَ",
            "يُضَٰعَفُ",
            "شَدِيدٌ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "mighty"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ _____ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "وَمَنَٰفِعُ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "فِيهِ",
            "وَمَنَٰفِعُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and benefits"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ _____ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "مَأْوَىٰكُمُ",
            "إِلَّا",
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "for the people"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ _____ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "وَلِيَعْلَمَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَجَعَلْنَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَلِيَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "and so that Allah may make evident"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ _____ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and so that Allah may make evident"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ _____ يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مَغْفِرَةٍ",
            "مَن",
            "وَرُسُلِهِۦ"
          ],
          "translation": "(he) who"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن _____ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "يَنصُرُهُۥ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "يَنصُرُهُۥ",
            "ﰍ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "helps Him"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ _____ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "وَرُسُلَهُۥ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "وَرُسُلَهُۥ",
            "مَرْيَمَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "and His Messengers"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ _____ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "بِٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "فَٰسِقُونَ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "إِلَّا",
            "وَيَجْعَل"
          ],
          "translation": "unseen"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ _____ ٱللَّهَ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "شَىْءٍ",
            "إِنَّ",
            "أَجْرٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ _____ قَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَنُورُهُمْ",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ عَزِيزٌ",
          "answer": "قَوِىٌّ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ٱلْإِنجِيلَ",
            "قَوِىٌّ",
            "رَعَوْهَا"
          ],
          "translation": "(is) All-Strong"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَأَنزَلْنَا مَعَهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمِيزَانَ لِيَقُومَ ٱلنَّاسُ بِٱلْقِسْطِ وَأَنزَلْنَا ٱلْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَٰفِعُ لِلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥ وَرُسُلَهُۥ بِٱلْغَيْبِ إِنَّ ٱللَّهَ قَوِىٌّ _____",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "يَخْرُجُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "All-Mighty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "57:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 479,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَٰهِيمَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِمَا ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ فَمِنْهُم مُّهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "وَلَقَدْ",
            "يُضَٰعَفُ",
            "يَكُونُ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَلَقَدْ _____ نُوحًا وَإِبْرَٰهِيمَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِمَا ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ فَمِنْهُم مُّهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "أُعِدَّتْ",
            "فَٱلَّذِينَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ وَإِبْرَٰهِيمَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِمَا ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ فَمِنْهُم مُّهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "نُوحًا",
          "options": [
            "نُوحًا",
            "كَبِيرٌ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا _____ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِمَا ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ فَمِنْهُم مُّهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَإِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلشُّهَدَآءُ",
            "ﰚ",
            "وَإِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "and Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَٰهِيمَ _____ فِى ذُرِّيَّتِهِمَا ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ فَمِنْهُم مُّهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "وَرَهْبَانِيَّةً",
            "ٱلْفَضْلَ"
          ],
          "translation": "and We placed"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَٰهِيمَ وَجَعَلْنَا _____ ذُرِّيَّتِهِمَا ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ فَمِنْهُم مُّهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ﰒ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَٰهِيمَ وَجَعَلْنَا فِى _____ ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ فَمِنْهُم مُّهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ذُرِّيَّتِهِمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِّن",
            "فِدْيَةٌ",
            "ذُرِّيَّتِهِمَا"
          ],
          "translation": "their offspring"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَٰهِيمَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِمَا _____ وَٱلْكِتَٰبَ فَمِنْهُم مُّهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلنُّبُوَّةَ",
          "options": [
            "ٱلنُّبُوَّةَ",
            "ٱنظُرُونَا",
            "ﰁ",
            "مُلْكُ"
          ],
          "translation": "Prophethood"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَٰهِيمَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِمَا ٱلنُّبُوَّةَ _____ فَمِنْهُم مُّهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "وَٱلْكِتَٰبَ",
            "ذُرِّيَّتِهِمَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "بَعْدُ"
          ],
          "translation": "and the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَٰهِيمَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِمَا ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ _____ مُّهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَمِنْهُم",
          "options": [
            "أَنفُسِكُمْ",
            "وَمَن",
            "ﰑ",
            "فَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "and among them"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَٰهِيمَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِمَا ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ فَمِنْهُم _____ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مُّهْتَدٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُّهْتَدٍ",
            "نَزَلَ",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "(is) a guided one"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَٰهِيمَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِمَا ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ فَمِنْهُم مُّهْتَدٍ _____ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَكَثِيرٌ",
          "options": [
            "وَكَثِيرٌ",
            "يَعْلَمَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "تَفْرَحُوا۟"
          ],
          "translation": "but most"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَٰهِيمَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِمَا ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ فَمِنْهُم مُّهْتَدٍ وَكَثِيرٌ _____ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "شَدِيدٌ",
            "مِّنْهُمْ",
            "وَٱلرَّسُولُ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَٰهِيمَ وَجَعَلْنَا فِى ذُرِّيَّتِهِمَا ٱلنُّبُوَّةَ وَٱلْكِتَٰبَ فَمِنْهُم مُّهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ _____",
          "answer": "فَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "وَيَغْفِرْ",
            "فِى",
            "فَٰسِقُونَ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "(are) defiantly disobediently"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "57:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 493,
          "question": "_____ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "ثُمَّ",
            "ٱرْجِعُوا۟",
            "مَأْوَىٰكُمُ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "ثُمَّ _____ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "قَفَّيْنَا",
          "options": [
            "وَرُسُلَهُۥ",
            "وَمَا",
            "قَفَّيْنَا",
            "ٱلْأَوَّلُ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا _____ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "عَلَىٰ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ _____ بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ءَاثَٰرِهِم",
          "options": [
            "ﰌ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "أَعْظَمُ",
            "ءَاثَٰرِهِم"
          ],
          "translation": "their footsteps"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم _____ وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِرُسُلِنَا",
          "options": [
            "وَقَٰتَلُوا۟",
            "لِلَّذِينَ",
            "بِرُسُلِنَا",
            "بُشْرَىٰكُمُ"
          ],
          "translation": "Our Messengers"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا _____ بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَقَفَّيْنَا",
          "options": [
            "فَضُرِبَ",
            "جَعَلَكُم",
            "وَقَفَّيْنَا",
            "لِّئَلَّا"
          ],
          "translation": "and We followed"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا _____ ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِعِيسَى",
          "options": [
            "لِّكَيْلَا",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "بِعِيسَى",
            "بُشْرَىٰكُمُ"
          ],
          "translation": "with Isa"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى _____ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱبْنِ",
          "options": [
            "نَزَلَ",
            "مِنكُم",
            "ٱبْنِ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ _____ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "بِسُورٍ",
            "مَرْيَمَ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "لَعِبٌ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ _____ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "مَن",
            "يُحْىِۦ",
            "بِعِيسَى",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "and We gave him"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ _____ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْإِنجِيلَ",
          "options": [
            "وَٱلْمُصَّدِّقَٰتِ",
            "ٱلْإِنجِيلَ",
            "فَقَسَتْ",
            "وَقَفَّيْنَا"
          ],
          "translation": "the Injeel"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ _____ فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "And We placed"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا _____ قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "غَيْثٍ",
            "أَنفَقُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى _____ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "قُلُوبِ",
          "options": [
            "كِتَٰبٍ",
            "وَمَا",
            "ﰙ",
            "قُلُوبِ"
          ],
          "translation": "(the) hearts"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ _____ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ذَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰃ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ _____ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱتَّبَعُوهُ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوهُ",
            "مَأْوَىٰكُمُ",
            "ٱلنَّارُ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "followed him"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ _____ وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "رَأْفَةً",
          "options": [
            "لِتُؤْمِنُوا۟",
            "مِنَ",
            "فَتَنتُمْ",
            "رَأْفَةً"
          ],
          "translation": "compassion"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً _____ وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَةً",
          "options": [
            "ٱلْفَتْحِ",
            "وَرَحْمَةً",
            "نُورًا",
            "رَعَوْهَا"
          ],
          "translation": "and mercy"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً _____ ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَرَهْبَانِيَّةً",
          "options": [
            "وَأَنفِقُوا۟",
            "وَكَثِيرٌ",
            "وَرَهْبَانِيَّةً",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "But monasticism"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً _____ مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱبْتَدَعُوهَا",
          "options": [
            "قُلُوبُهُمْ",
            "هِىَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱبْتَدَعُوهَا"
          ],
          "translation": "they innovated "
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا _____ كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَكَثِيرٌ",
            "وَمَا",
            "مَا",
            "فَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا _____ عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "كَتَبْنَٰهَا",
          "options": [
            "كَتَبْنَٰهَا",
            "رَّبِّكُمْ",
            "لِّكَيْلَا",
            "أَيْنَ"
          ],
          "translation": "We prescribed it"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا _____ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَلَهُۥٓ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْأَوَّلُ"
          ],
          "translation": "for them "
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ _____ ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "يَتَوَلَّ"
          ],
          "translation": "only"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا _____ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱبْتِغَآءَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْأُمُورُ",
            "ذُو",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "seeking"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ _____ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "رِضْوَٰنِ",
          "options": [
            "مِيرَٰثُ",
            "إِنَّ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "رِضْوَٰنِ"
          ],
          "translation": "(the) pleasure"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ _____ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "هُوَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ _____ رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "يَتَوَلَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَمَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا _____ حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "رَعَوْهَا",
          "options": [
            "نَقْتَبِسْ",
            "تُرْجَعُ",
            "رَعَوْهَا",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "they observed it"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا _____ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "حَقَّ",
          "options": [
            "ذَا",
            "لَقَدْ",
            "مِنكُمْ",
            "حَقَّ"
          ],
          "translation": "(with) right"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ _____ فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "رِعَايَتِهَا",
          "options": [
            "رِعَايَتِهَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "ٱلْإِنجِيلَ",
            "ٱلْأَوَّلُ"
          ],
          "translation": "observance"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَـَٔاتَيْنَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فَـَٔاتَيْنَا",
            "مَّنْ",
            "ٱلْفَضْلِ"
          ],
          "translation": "So We gave"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا _____ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "فِيهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ _____ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "نُورُهُم",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "يَعْرُجُ",
            "ﰅ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ _____ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَجْرَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْإِنجِيلَ",
            "عَرْضُهَا",
            "أَجْرَهُمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "their reward"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ _____ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَكَثِيرٌ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مِن",
            "وَكَثِيرٌ",
            "ٱلْأَمَانِىُّ"
          ],
          "translation": "but most"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ _____ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْفَضْلِ",
            "بِعِيسَى",
            "مِّنْهُمْ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ وَجَعَلْنَا فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ٱبْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَٰهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ٱبْتِغَآءَ رِضْوَٰنِ ٱللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَـَٔاتَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ _____",
          "answer": "فَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰙ",
            "فَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "(are) defiantly disobediently"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "57:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 532,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فِى",
            "فَمَا",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنَّ",
            "تُنفِقُوا۟"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "لِّيُخْرِجَكُم",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَهُوَ",
            "ٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "قِبَلِهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Fear"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ _____ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَءَامِنُوا۟",
          "options": [
            "جَعَلَكُم",
            "وَءَامِنُوا۟",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "and believe"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ _____ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "هُمُ",
            "حَقَّ",
            "بِرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "in His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ _____ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يُؤْتِكُمْ",
          "options": [
            "لِذِكْرِ",
            "يُؤْتِيهِ",
            "قَدْ",
            "يُؤْتِكُمْ"
          ],
          "translation": "He will give you"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ _____ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "كِفْلَيْنِ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "إِلَّا",
            "كِفْلَيْنِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "double portion"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ _____ رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَأْنِ",
            "ٱلصِّدِّيقُونَ",
            "وَأَقْرَضُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن _____ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَّحْمَتِهِۦ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَكَثِيرٌ",
            "لَرَءُوفٌ",
            "رَّحْمَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ _____ لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَيَجْعَل",
          "options": [
            "وَيَجْعَل",
            "يَقْدِرُونَ",
            "وَقَفَّيْنَا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and He will make"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل _____ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فَخُورٍ",
            "لَّكُمْ",
            "وَتَرَبَّصْتُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ _____ تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "نُورًا",
          "options": [
            "نُورًا",
            "يُضَٰعَفُ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a light"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا _____ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَمْشُونَ",
          "options": [
            "وَبِأَيْمَٰنِهِم",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "تَمْشُونَ",
            "مَتَٰعُ"
          ],
          "translation": "you will walk"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ _____ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "لَّكُمْ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ _____ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَيَغْفِرْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "وَتَفَاخُرٌۢ",
            "وَمَا",
            "وَيَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "and He will forgive"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ _____ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "لَكُمْ",
            "فِىٓ",
            "بِذَاتِ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَٰسِقُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِلَّا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "ٱلْفَضْلَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَءَامِنُوا۟ بِرَسُولِهِۦ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِن رَّحْمَتِهِۦ وَيَجْعَل لَّكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِۦ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "وَرُسُلَهُۥ",
            "مَا",
            "نَقْتَبِسْ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "57:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 553,
          "question": "_____ يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "لِّئَلَّا",
          "options": [
            "أَجْرَهُمْ",
            "لِّئَلَّا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَلَٰكِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "So that"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "لِّئَلَّا _____ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يَعْلَمَ",
          "options": [
            "يَعْلَمَ",
            "إِنَّ",
            "بَأْسٌ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "may know"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ _____ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "أَهْلُ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "مَا",
            "أَهْلُ"
          ],
          "translation": "(the) People"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ _____ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "عَلَىٰ",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ _____ يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "وَرَآءَكُمْ",
            "تُؤْمِنُونَ",
            "يَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا _____ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يَقْدِرُونَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "يَقْدِرُونَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "they have power"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ _____ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "مَّن",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ _____ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "مَا",
            "شَىْءٍ",
            "رَّحِيمٌ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ _____ فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "يَبْخَلُونَ",
            "مِّن",
            "ﰉ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن _____ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فَضْلِ",
          "options": [
            "فَضْلِ",
            "قَالُوا۟",
            "فَاتَكُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) Bounty"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ _____ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "شَىْءٍ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ _____ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "رِضْوَٰنِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ _____ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْفَضْلَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ٱلْفَضْلَ",
            "بِمَا",
            "تَأْسَوْا۟"
          ],
          "translation": "the Bounty"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ _____ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "بِيَدِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لِّكَيْلَا",
            "دَرَجَةً",
            "بِيَدِ"
          ],
          "translation": "(is) in Allah's Hand"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ _____ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أَن",
            "قَبْلِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) in Allah's Hand"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ _____ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يُؤْتِيهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "بِرُسُلِنَا",
            "يُؤْتِيهِ",
            "وَٱرْتَبْتُمْ"
          ],
          "translation": "He gives it"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ _____ يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "فِى",
            "شَىْءٍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن _____ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "كَمَثَلِ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ _____ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "خَبِيرٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْحَقِّ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ _____ ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "ذُو",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لِّئَلَّا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) the Possessor of Bounty"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْفَضْلِ",
          "options": [
            "ٱلْفَضْلِ",
            "مِّنَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مُّصِيبَةٍ"
          ],
          "translation": "(is) the Possessor of Bounty"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "لِّئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَىْءٍ مِّن فَضْلِ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "وَمَن",
            "يُؤْتِكُمْ"
          ],
          "translation": "the Great"
        }
      ]
    }
  ]
}